聞臭師月入過萬人仔 應徵者面試即頂唔順

湖南長沙一間臭豆腐生產商近日招聘「聞臭師」，月入更達1.4萬元人民幣（約1.7萬港元）。不過別以為聞臭師的工作十分輕鬆，廠商笑言即使高薪厚職都留不住人，有人捱不過1個月就「落荒而逃」。

該職位主要負責分辨滷製臭豆腐的入味程度，對嗅覺得要求較高，業界稱為「嗅辨師」。廠商表示，該工作看似簡單，實則很難。工作時間長了，不但鼻子要捱得住臭，收工後手指間更留有豆腥味。

招聘負責人則指，該工作分12小時輪班制，共引來10多人應聘。從面試片段中可見，應聘者在面試期間需用嗅覺分辨，不同濃郁程度的濃縮滷水汁，個個都面露難色，更有人用手掩鼻，狀甚痛苦。

有應聘者表示，平日喜歡吃臭豆腐才來應聘，但都難以忍受「這下可好幾天都不想吃東西」；另有應聘者表示，難忍惡臭難擋的滷水氣味，直言「月入過萬元都撐不住」。

真係乜野都可以加個師字

IT 師

你個名

當人地問你做咩工都唔知點答，又唔好意思講出嚟

話自己係科學家,負責研究氣味

訓覺師
發呆師

使唔使聞臭閪？

程式設計師
電子工程師
電腦工程師

17k高薪厚職？

文員師

月入5-6千已經多過95%中國人既收入
其實中國人真係好撚窮

睇錯「閪臭師」

咁如果鼻塞係咪要請假?

唔住大城市真係算高

吸埋咁多化學野，賺埋都無命使